\section{Extention et modification de l'algorithme}

L'algorithme choisi sert de référence pour les calculs de performances.

Afin d'accélérer le code, nous avons choisis de réorganiser les calculs sous forme matricielle afin de pouvoir traiter plusieurs données simultanéments avec une seule instructions (SIMD).

\section{Processeur}

Nous avons ajouté plusieurs instructions SIMD afin de nous permettre de traiter plus d'informations par instructions et de profiter des optimisations des calculs matriciels.

Nous avons choisis d'ajouter plusieurs ALU en parallèle afin d'éviter à faire des calculs similaires sur plusieurs instructions.

Nous avons aussi choisis d'avoir un chemin d'accès à la mémoire à large bus pour économiser des instructions lors de la lecture et de l'écriture de la mémoire.

Il est possible de quantifier théoriquement l'estimation de la performance.

\section{Optimisation de la cache}

Nous n'avons pas ajouté de cache à notre implémentation, mais nous avons conservé l'idée pour nos réflexions du calcul de la performance.

Il convient d'analyser le code assembleur du calcul de survivant et de terminer avec un calcul de performance avant et après l'ajout de cache de données.

\section{Gain de performance et intégration}

Nous souhaitons prédire la performance d'un système final hypothétique combinant différentes stratégies d'acclélracion, tel que l'ajout de SIMD, la migration vers le pipeline, l'ajout de cache de donnée et peut-être des optimisations au niveau du code.

\section{Intégration}

Si le calendrier de développement devait être devancé, il faudrait certainement prioriser les gains de performances et leur temps de développement et laisser tomber certaines de ces améliorations de performances.
